\begin{aufgabe}[G4.30][H14T2A4]
	Sei \(G\) eine endliche Gruppe, \(p\) ein Primteiler von \(|G|\), \(P\) eine \(p\)-Sylowgruppe von \(G\) und \(U\) eine weitere Untergruppe von \(G\).
	\begin{enumerate}[(a)]
		\item Zeigen Sie: Gilt \(U \unlhd G\) oder \(P \unlhd G\), dann ist \(P \cap U\) eine \(p\)-Sylowgruppe von \(U\).
		\item Zeigen Sie: Ist \(P\) kein Normalteiler von \(G\), dann gibt es eine Untergruppe \(V\) mit der Eigenschaft, dass \(P\cap V\) keine p-Sylowgruppe von \(V\) ist.
	\end{enumerate}
\end{aufgabe}

\begin{loesung}
	\begin{enumerate}[(a)]
		\item Setze zunächst \(P \unlhd G\) voraus. 1. Isomorphiesatz \(\Rightarrow \nicefrac{PU}{P} \cong \nicefrac{U}{(P \cap U)}\), insbesondere gilt \(PU\) Untergruppe von \(G, P \unlhd PU\) und \(P \cap U \unlhd U\).

		\(P p-\)Sylowgruppe von \(G \Rightarrow |P|\) ist maximale \(p\)-Potenz, die \(|G|\) teilt \(\Rightarrow p\) ist kein Teiler von \(\frac{|G|}{|P|}= ( G:P) \quad PU\) ist Untergruppe von \(G \Rightarrow |PU|\) ist Teiler von \(|G| \Rightarrow \frac{|PU|}{|P|}\) teilt\(\frac{|G|}{|P|} \Rightarrow p\) ist kein Teiler von \(\frac{|PU|}{|P|}= (PU : P ) = | \nicefrac{PU}{P}| \overset{\nicefrac{PU}{P} \cong \nicefrac{U}{P \cap U}}{\Rightarrow} p\) kein Teiler von \(|\nicefrac{U}{(P \cap U)}| \Rightarrow |P \cap U|\) ist maximale \(p\)-Potenz, die \(|U|\) teilt \(\Rightarrow P \cap U\) ist \(p\)-Sylowgruppe von \(U\).

		Setze nun \(U \unlhd G\) voraus. Sei \(P_U\) eine \(p\)-Sylowgruppe von \(U\). \(P_U\) ist \(p\)-Untergruppe von \(G\).

		\satz{4.4}(i) \(\Rightarrow\) Es gibt eine \(p\)-Sylowgruppe \(P'\) von \(G\) mit \(P' \supseteq P_U\).

		Da je zwei \(p\)-Sylowgruppen konjugiert sind (\satz{4.4}(ii)) gibt es ein \(g \in G\) mit \(P' = g P g ^{-1} \Rightarrow P_U \subseteq g P g ^{-1} \Rightarrow g ^{-1} P_U g \subseteq P, \; U \unlhd G \Rightarrow g ^{-1} P_U g \subseteq g ^{-1}Ug = U\) also: \(g ^{-1} P_U g \subseteq P \cap U\).

		Da \(G \rightarrow G, h \mapsto g ^{-1}h g\) ein Automorphismus von \(G\) ist, haben \(g ^{-1} P_U g\) und \(P_U\) dieselbe Ordnung \(\Rightarrow g ^{-1} P_U g\) ist \(p\)-Sylowgruppe von \(U\). Da \(P \cap U\) als Untergruppe von \(P\) eine p-Sylowgruppe ist, die \(g ^{-1} P_U g \)enthält, muss \(P \cap U\) eine p-Sylowgruppe von \(U\) sein (und \(g ^{-1}P_U g = P \cap U\)).

		\item
		Da \(P\) kein Normalteiler von \(G\) ist, gibt es mehr als eine p-Sylowgruppe. Sei \(P'\) eine von \(P\) verschiedene p-Sylowgruppe. Da \(P'\) von p-Potenzordnung ist, besitzt \(P'\) nur eine p-Sylowgruppe, nämlich \(P'\) selbst. Wegen \(P \not = P'\) ist aber \(P \cap P'\) eine  echte Untergruppe von \(P'\).

		\(\Rightarrow P \cap P'\) ist \underline{keine} p-Sylowgruppe von \(P'\). \\
		\(\Rightarrow\) Die Untergruppe \(V = P'\) hat die gewünschte Eigenschaft.

	\end{enumerate}
\end{loesung}
